# less5.2

Terraform (gcp firewall+output)

ЗАДАНИЕ

1. Добавить в манифест

а. output
список имён Хостов
айди проекта

b. Создать в фаеволе правило разрешающее
tcp 80 - all;
tcp 433 - all;
udp 10000-20000 - 10.0.0.23 (только для одного хоста).


ОТВЕТ НА ЗАДАНИЕ

Используем провайдер Google (доступ с помощью кредов в файле). Заводим переменную node_count с дефолтным значение 3.

Создаем ресурс "google_compute_instance" "my_servers", где создается 3 вм с именами node1,node2,node3. Используем count.index+1 для того чтобы имена начинались с 1, по умолчанию с 0.

Используем ресурс metadata для закидывания ssh ключа. В provisioner remote-exec ставим nginx, удляем дефолт страницу и добавляем нашу в виде ( Juneway host_ip host_name).

В provisioner local-exec создаем файл host.list с текстом вида (host_name nat_ip). Добавили output для вывода имени вм - айди проекта к какому вм относится (использовал цикл для создания своего листа вида: hostname = id_project)

Последнее объявление в какой сети будут наши вм и добавили access_config {} - для получения значения nat_ip.

terraform.tfvars - файл для переменной приват ключа

firewall.tf - создание правила для открытия порта 80 и 443 для всех айпи; 10000-20000 порты это правило именно для одного айпи 10.0.0.23
